情況變得極端嘅時候，大家係時候調整吓大家嘅步伐！（長文）

其實812嗰時我開始唔係好清楚大家嘅目的喺邊，例如好多人都屌嗰啲叫人散水嘅人，但係喺當時，航班都取消左啦，首先達到左癱瘓機場嘅目的。
其次，的確係仲有對遊客嘅文宣工作需要人去做，但係為左安全同唔引起混亂為由撤退有咩問題，畢竟每個人可以承擔嘅後果都唔一樣。（當然fake news問題係無容置疑）
事實上我見大部分叫人唔好走嘅都係等緊放暴入黎清場，咁我就唔明啦，而家究竟喺機場機會嘅目的係想打交定係只係癱瘓機場？
擔心機場會恢復運作？唔緊要，大家be water囉，一旦恢復運作咪番番去，又可以避免衝突又可以達到目的。我地唔係存心想起暴力紛爭㗎嘛，一直都係黑警挑起先㗎，係咪？其實係咪咁樣嘅做法先符合我地最初嘅目的呢？

講番一路以黎嘅情況，雖然我都係前線嘅一員，但係呢幾日我真係思考左好多，發覺有啲問題連我自己都冇辦法說服我自己。我唔贊同每次遊行完集會完就準備大戰，然後毫無目的咁留守喺現場等警察驅散，其他人只會覺得呢班人遊完行又賴死唔走，只係為搞事而搞事，搞到其他人認為警察用武力鎮壓大家變成難以避免、理所當然嘅事呀！可能大家都係覺得呢一切都係政府迫嘅，但係運動最緊要係民意呀，當同行人逐漸唔認同大家所作所為，呢個運動最終只會落得失敗嘅下場。不過有啲行動我覺得係好嘅，例如佔領立法會，塗污象徵性嘅物品，至少要俾人清楚你表達緊啲咩，人地先可以揀支唔支持你㗎嘛！

最後，我只係想奉勸大家，做每個行動之前諗清楚點解要做，做左有咩後果。例如我地今次機場機會，為嘅係令到各地遊客知道香港發生咩事（甚或因現場人數多呢啲有關機場本身嘅限制而取消航班，令我地嘅noise更大，和平嘅同時影響力更大）。唔割蓆係我地一路以黎嘅原則，我贊同但我覺得呢個唔係我地嘅擋箭牌，我地唔割蓆唔代表要盲目支持所有行為。繼續極端落去只會令我地內部更加支離破碎，為左我地呢場運動行得更遠，做任何大決定之前，都先同大家討論一下先啦好無

推

推

【跪求大家入黎睇下，我好想香港贏】關於鬼關於衝動

push

推
打得好辛苦